神秘撞船！貨輪撞掉中國艦武器系統 台軍如獲至寶 中國封口不提

貨輪撞掉陸艦武器系統 台軍如獲至寶

台貨輪撞掉陸艦飛彈護衛艦重要武器系統，掉落在甲板上遭台方帶回調查。

金門料羅灣東南外海上月(31日〉晚間，發生一起我國籍貨輪與大陸軍艦擦撞的神祕撞船事件，因過於敏感，兩岸至今都封口不提，本刊掌握獨家訊息，這起撞船事件中，我方竟意外獲得重大收穫。據了解，大陸軍艦上一具搜索雷達系統，另有一說是射控系統竟被撞飛，掉落在「友泰一號」甲板上，讓我軍方如獲至寶，也據此判斷出陸艦的型號，可說是天上掉下來的禮物，也顯見當時撞擊力道之大。

隸屬中國東海艦隊的056A型輕護衛艦銅仁艦2016年2月20日已入列，具有強大的防空，反潛與對海作戰能力。

這起撞船因過於敏感，兩岸至今仍不願透露撞船細節與軍艦型號，大陸軍方至今不敢透過民間海事糾紛進行調查，整起事故猶如石沉大海。

當時本報第一時間獨家掌握貨船撞上的是陸艦，而且可能是噸位僅次於遼寧號航母，大陸最新071型船塢登陸艦「龍虎山號」，也可能為不知名飛彈護衛艦。因事涉機密敏感，陸方目前完全不提，我軍方與國安系統也保持沉默。

本報掌握，事件當晚「友泰一號」返回金門料羅港接受調查時，我方人員竟在貨輪前甲板上，發現一具「不知名大型儀器」，一看就是軍艦上的裝備，我方人員不敢大意，立刻通報軍方派員前往查看，到場人員檢視該具儀器後臉色大驚，立刻迅速封裝帶離現場，並要求所有人員封口。

當時傳出，大陸軍艦掉落的是一個極機密裝備，軍方內部一度盛傳是短程飛彈發射器，甚至是魚雷發射管。不過本報掌握，由軍方人員帶回的該具極敏感裝備，疑是一具光電搜索雷達或是火砲射控雷達。

根據判斷，該具雷達系統，目前應該是裝設在大陸056A型最新飛彈護衛艦，是大陸海軍主要的海軍基地防衛艦艇，噸位約1400噸，與「友泰一號」貨輪大小相當。艦上武裝包括鷹擊83反艦飛彈、紅旗-10防空飛彈及俄製76艦砲，30釐米遙控艦砲等，火力相當強大。

至於掉落在「友泰一號」的裝備到底是屬於哪一型武器系統裝備系統，目前相關單位軍守口如瓶，不願意證實，僅稱是「非常機敏」的裝備。

軍方獲得這個意外的禮物，也讓軍方證實了，當時「友泰一號」撞上並非的是傳聞中的「龍虎山號」，而是當時擔任護衛艦的056A型飛彈護衛艦。

禮貌版
前線你好！核彈我也不會割。天琦說過與港共鬥爭不能有任何底線。既然有鬼捉不了已成事實(亦得到官方承認)，何不反其道而行，將一切大眾不能接受的行為推卸給popo(注意！並非割！)有了這免死金牌，前線能放下民意顧慮，盡情去做該做的事(不要斷正就可以)。你們的背後有我們！

誠狠版
屌你老母，醒少少好唔好?班差佬畀咗咁大 個核彈你都唔識玩?！ 天琦講過你班撚屌唔好有任何潔癖， 咁撚正氣點打中共啲陰招。示威肯定有鬼， 捉嚟都嘥鳩氣。 用下你個豬腦逆向思維咁諗， 有咩事咪奶撚落曬啲臥底到囉。 大眾淨係需要一個合理到嘅版本，陰謀論冇所謂㗎。 拎撚住依個免死金牌， 前線手足咪可以放手做，文宣我哋咪可以輕鬆打囉。 屌你老母，對面元朗嗰時已經做緊謠，唔係唔撚返佢哋呀?

v21638245: 笑死
zz71: 護國貨輪
ASHOCK: 蔡英文撿到雷達 XDDDD
darky897: 中台友好
pp9960: 逆向工程軍方也懂
distress0730: 這年頭連雷達都能撿
bicedb: 要求所有人員封口。 然後記者
hong414: 撞一下就掉下來 渣... 偉大的中國 哈
ekoj: XDD 幹 封口還爆出來...中國臉往哪擺？
as2s2ss2s: 打王本來就有寶可以撿
legos4710: 打怪打到掉紫裝 笑死XDDDDDDD
Arietta: 唬爛啊 撞一下就掉設備，戰艦這麼脆弱？
IN945: 五毛氣到噴汁，自己的納稅錢被軍方貪污光了，連儀器都能被撞飛XD

pchunters123: 掉裝備的概念
yafx4200p: 撞一下就掉...還不討回 還真他媽的弱
legendmtg: 真的假的啦 也太爽了吧XDDDD
Summer1308: 要求封口然後證實是護衛艦XD
chunglee: 噗哈哈哈哈，隨便一艘魚船屌打支那軍艦
MIN945: 五毛真的超生氣耶，怎樣，解放軍比台灣貨輪還廢，被撞到噴裝後只會抱頭鼠竄XD
chunglee: 這新聞前陣子有啊，當時有說海巡去追，對方低調一直跑，後來趕上時有廣播說海巡要登船，協商雙方賠償事宜，對方因為船受損說不用了要趕回去處理。原來是被撞掉了雷達哈哈
seastar1982: 完了 艦長要去北大荒了
kenndy: 豆腐渣軍艦嗎？漁船一撞就掉
killla: 謝丞相箭？

又會咁o岩掉落到甲板
係咪無錢到要賣爛鐵？

大陸隻垃圾分分鐘沈左

偉大中國的航母
美軍見到黑煙已經嚇到噴屎

以解放軍為榮

對比戰鬥力只有5既美軍